<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Yolo Notes</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content in Home on Yolo Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 13:58:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Post</title>
      <link>http://example.org/posts/crypto-dopamine-%E5%92%8C-%E6%96%B0%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 13:58:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/crypto-dopamine-%E5%92%8C-%E6%96%B0%E6%B6%88%E8%B4%B9%E4%B8%BB%E4%B9%89/</guid>
      <description>行为与观念的自洽 是 最自由的状态。
本文从dopamine机制出发试图，以及VC历史归因的错误倾向。试图聊聊群体倾向和个人追求。
正向激励形成行为习惯，行为习惯塑造个人认同，个人认同决定话语模式。 正向激励形成最佳实践，最佳实践塑造机构认同，机构认同决定行为模式。
Pump traffic-nomics 社会对于一种观念的认可总是网状慢慢稀释的，观念好似布朗运动一般与每一个个体碰撞弥散。短期快速的形成共识，是不符合常识的。哪怕就一个人看一本书来说，也需要咀嚼消化反刍，再结合实践才能真正做出稳定长期的评价。观念是需要压力测试的，观念是一个适应性的过程。
与之相比，Pump&amp;amp;Dump就直接的多，他可以让用户快速的获得反馈。并借此产生自我成就感“你看，我牛x吧，1天就500%”
“你看，我牛x吧，1天就500%”，“你看，我牛x吧，1年就500%”，“你看，我牛x吧，10年就500%”。大概都属于同一种病症。
Pump &amp;amp; Dopamine pump模型和多巴胺模型是非常相似的。Dopamine的模型包含四个部分“cue-craving-respond-reward”，前期的Cue是信号(Pump)，Craving是下单，Respond的是(Kol晒单，buy the dip)最后的reward是 财务激励/社交认同。
当Cue发生的时候用户的多巴胺会快速提高，看到50%收益率会非常兴奋，从项目经营者角度，前期真实参与者很少的情况下，大概率是左手倒右手做出来的成交量和价格。随着Pump休止，用户的多巴胺会下降，进入Craving状态。
这一状态中，多巴胺波谷会吸引用户下单，潜意识里 “总要做些什么吧？”。这时候项目方要重点关注，Pump后的自然成交量，这是是用户倾向的重要指标。
当用户下单以后，市场进入自然状态，部分用户动力不足，诞生止盈之类的行为迹象，这时候就需要进一步鼓励用户行为，通过微小行为让用户纳投名状，比如“鼓励分享”，“鼓励互动”，“鼓励Meme制作活动”，类似于图中Rat_Press_Button 。由于用户已经上车，叠加边际激励，很容易促使用户进行二次传播。用户往往寄希望于用实际行为(Craving)追求前期(Cue)所暗示的回报（刺激）。
接下来，到了respond阶段，通过观察用户的上车情况和行为认同度，可以选择Pump(行为刺激核心贡献者)，也可以选择Dump(止盈回笼筹码)。所关注的指标是FOMO成交/流动性池子，核心贡献者/第一次上车的泛爱好者。如果新用户多且Craving行为多，那么Pump就可以强化他们的行为；相反如果老用户很多，那么就可以选择Dump止盈筹码，这是因为适当Dump并不会影响老用户的心理感受，反而可以底部进一步锤炼对项目的信赖。通过Pump&amp;amp;Dump，我们得以在整个Meme的生命周期中，持续积累核心支持者(通过不断给这些支持者正面刺激)，使得其充分接受我们的项目愿景，这也就是俗语“要让用户挣到钱”。
有人会质疑“为什么Meme这种没核心的东西能够奏效”？君子可共患难，可难共安乐；小人相反，可共安乐，但不可共患难。秀才造反三年不成，左翼的内部矛盾远远比右翼多得多，团结的难度也大的多。利益是建立合作最简单的机制，利益的重复是可以让人失智的，只要利益源源不断，人们的合作就可以亲密无间。 只要做市商足够有实力，总有内心不成熟的用户加入这场闹剧。
Meme的兴起核心是满足韭菜用户的心理需求，高翻身预期(&amp;ldquo;500%涨幅&amp;rdquo;)，高身份认同(&amp;ldquo;都是PEPE，都是Ben&amp;rdquo;)，高参与感（“群聊话题”），高社交价值(&amp;ldquo;Meme研究专家，盈利晒单&amp;rdquo;)，高在场感(&amp;ldquo;我在早期买过Meme&amp;rdquo;)。投资Meme相当于，廉价上一次电视，廉价参与了一次集体事件，廉价获得了组织认同，廉价获得了社交地位。实质是一场消费行为。
项目方使用Pump&amp;amp;Dump就能对用户批量生产廉价dopamine，等同于心理按摩。怎么才能让这个按摩更丝滑呢？Reward更多元，Cue更普遍，Action更易参与。
Variable Reward&amp;ndash;怎样生产心理Dopamine？ 按照我们前面“Cue-Craving-Respond” 模型，我们可以把多巴胺模型产品化“Cue（Trigger）-Craving（Action）-Respond(Variable Reward)” 。 variable rewards 是最值得一提的斯金纳B. F. Skinner在50年前将Rewards 分成三类：
the tribe。社交激励 the hunt。利益刺激 the self。能力成就驱动 在Meme上我们可以看到。Pump在两个意义上的影响，其一是流量作用，另一个就是塑造投资人行为上的。具体来讲：当MM快速Pump的时候，如果社区观念一致抛压较少，投资人的少量筹码即可给予巨大的激励，一来通过billboard传播，二来鼓励既得利益的用户Sharing，对于用户而言，即是hunt reward 也是tribe reward。鼓励晒单(&amp;ldquo;尤其是因为项目改变生活的&amp;rdquo;)。一方面巩固了存量投资人的基本版，另一方面通过存量投资人的赚钱效应扩展了对增量投资人的曝光。
有人说，链上博才更公平，可群体要的是公平么？不，要的是dopamine。要的是被认可，要的是被尊重，要的是无限在场。Pump了“你看我一天就有那么多收益！”，底部了“你看我抄底，我发现价值机会”，盘整了“你看我和社区共荣辱，这个项目我是坚定看好的。”
怎样让Cue无处不在？&amp;ndash;Crypto的流量池模型 看抖音多的朋友应该很熟悉一些常见话术 “各位粉丝记得点亮左上角的粉丝灯牌”，“认为主播这个观点6得请发个666” ，“大家一起给主播点点赞，咱们人气到5000，就再发车” 。这些话术的存在意义在于迎合抖音规则，将直播间推向更大的流量池，也就是说满足”点赞热度“”互动热度“”“粉丝灯牌”等一系列指标的就可以获得更大曝光，得到更多销售交易的机会。
在Crypto当中也存在这样的流量池模型，满足特定条件会得到升舱，一般有那么几种升舱逻辑，TX“交易量”，“gas消耗量”，“Top Gainer”，“Liquity Pool”，“TVL”，“Cex”，“Community”，“资方”。当特定条件满足的时候，你就可以撬动流量池。想象一个香槟塔模型，一层是cex banner，二层是dex billboard，三层是Kol/Community。
假设一个Meme币小项目从底层做起的话，他应该怎么搞momentum呢？“ 主抓第二层，谈判第三层。
假设Alice做了一个叫$Normal的meme项目，在一个市场平淡的早晨，如果她突然Pump，奇袭成功，登上了各个Dashboard的Top Gainer榜单。正巧，一个叫Ben的influencer看到了这个项目，并啧啧称奇。这时候我们说，Alice阶段性成功了，她成功在流量战线上撕开一个缺口。
之后Alice不断的接触社区/MM/Venture，这里他可能遇到问题：“先有鸡还是先有蛋？”
MM会问“你社区有多少用户阿？”，社区会问“你拿到什么投资嘛？”，投资人会问“你怎么做GTM呢？” 这里Alice只要保持心态稳健，节奏稳健，用项目概念在不同渠道做A/B Test。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日报写作和必要心态</title>
      <link>http://example.org/posts/daily_rountine_and_mindset/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 08:26:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/daily_rountine_and_mindset/</guid>
      <description>每日的总结：（研究）对外明确贡献，评价贡献，站在消费者眼光看内容；（开发）对内梳理流程，提炼需求，站在效率角度看内容生产；（CEO）最终产生组织认同和社会影响，站在全局角度看局部贡献。
日报的产出。 重点关注：1）写作日报这个动作是怎么完成的，2）我在完成整个过程中的耗时，3）完成以后作为知识产出的贡献如何。
信息流产品的消费： 重点关注：1）信息源是哪些？能不能把自己当做Python，把requirements都列出来。2）信息流收集的流程和消费的形式。闲散时间当中添加阅读队列和进程。集中时间消化和处理。但是由于知识也是不同形式和来源的，研究起来也需要不同程度的消耗时间。所以什么时候消费是一个问题。
贡献的表达： 重点关注：1）我对于世界的贡献是什么？我做了什么工作？希望达到什么效果？我理解的贡献有3各层次，执行层：我能干什么，认知层，我认识到了什么？影响层，我们这个行为/产品/观点，对社会有什么影响。我做一个事儿，我要在三个层次上释放价值。我怎么从零到一？我怎么落地个人主权？未来如果个人主权成为一种生活方式，那么什么才是最重要的基础设施？2）把所有你不知道的写下来。不懂比懂更重要。
一些注意点： 关注：1）把自己套入到开发，产品，CEO的身份当中去，然后才开始工作。明确不同工作未来开放生态的可能性。2）不要沉迷细节忘记方向，也不要沉迷方向不关注细节。3）把整个过程当做一个社会试验来尝试。社会试验的故事性非常重要。关注社会试验的教育意义：比如哪些不懂？哪些未知会影响我们的行动？我们会面临哪些困难？要从第三方视角观察我们整个行动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://example.org/pages/about/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/pages/about/</guid>
      <description>我是一个写字的人，在这里我将尽可能的记录我所有的思考。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to enable table of content ?</title>
      <link>http://example.org/posts/table-of-content/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/table-of-content/</guid>
      <description>Table of content This theme supports displaying table of content in blog posts.
To enable it, globally set toc to true in config.toml:
[params] toc = true This will enable table of content for all posts. If you want to enable it for a specific post, add toc = true to the front matter of the post:
--- title: How to enable table of content date: 2023-05-02 toc: true --- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于人生发展的28条心得</title>
      <link>http://example.org/posts/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%8428%E6%9D%A1%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%8428%E6%9D%A1%E5%BF%83%E5%BE%97/</guid>
      <description>冬天，关于人生发展的28条心得 mp.weixin.qq.com
自己为自己的决策支付了什么溢价。你是否拿到这个溢价了。比如，我当年放弃学术圈，直接创业，那么，是否拿到了创业的溢价？——拿到了。28岁左右的时候，实现了小小的财务自由。既然拿到了，就没什么遗憾了。而当年在学术上留下的遗憾，今天能否用另一种形式解决？——这就是道统、学统与文统。当数十本书出版完毕之后，那么，你是不是在大学任教，还重要吗？不重要。这就是真实的人生决策。
）决策前：不要持有思维定式，尽量看到更多的方案。收集尽量多的属性，可以通过半结构式的聊天或者群众投票、专家意见等来收集。2）决策中：先将可能的方案约束到7以下。这里最常用的算法有7种。如果涉及不确定性，需要用更高级的算法。不同算法得出的最优方案综合在一起，可以得出2-4个左右最优方案。然后两两对比，最终选出最优方案。3）决策后：不再质疑自己已经做出的决策，尽快行动起来。拿到这次决策支付的溢价，并且在行动的时候，注意控制风险。
决策做完了，并不意味着决策结束了。而是尽快行动，完全兑现这次决策支付的溢价，拿到它大多数甚至所有价值。这次决策才算彻底结束。
如果“白富美”得分在50分左右，差距远远超过了30%，那么这个支付溢价过高，决策失败是板上钉钉。这个就叫做：支付承受得起的溢价。
我强调决策是行动的行动，也就是“元行动”。 只有当初决策时的溢价兑现了，这个决策才算真正完成，没有遗憾了。
1）稀里糊涂做了人生重大决策，不明白自己为什么支付了溢价。2）溢价还没兑现，当初看好的那些东西，还没拿到手，又匆匆忙忙投奔下一个选择。
无非是办了一家公司，写了一本书，发表了一篇论文，提出了某个理论，做了一个品牌，开发了一个软件。
我比七年前高出太多了。人不要说什么35岁危机，关键是：是否读了好书？见了高人？做了大事？
到了数字时代，成了写作。我们大大低估了写作之于修心养性的意义。在我的道统、学统与文统里面，写作并不是作为一种学问，而是列在文统里面，作为一种修心养性的技艺。我将两者是区分开的。作为技能的写作，单独会有一本书；而作为人生哲学、修心养性的技艺，另有一本书。
最关键的是给自己创造一个能够持续、大规模输出作品的良性情境。这样才能得到持续反馈，而非停留在反复空想之中。
年轻作者要重视注释与参考文献。有的作者写作时，不注意注释、参考文献，没有区分抄袭与合理引用。有的学生未经许可，将我尚未公开的文字、演讲、授课写成文字，用到自己文章或者图书中，还以为这是帮阳老师宣传。其实这就是赤裸裸的抄袭。不尊重知识产权，或者没有受过正规的学术训练，最后都会掉入到这类抄袭大坑中。
却不知，《吕氏春秋·先识览·察微》中曾经记录过孔子的一个故事：
鲁国之法，鲁人为人臣妾于诸侯、有能赎之者，取其金于府。子贡赎鲁人于诸侯，来而让不取其金。孔子曰：“赐失之矣。自今以往，鲁人不赎人矣。取其金则无损于行，不取其金则不复赎人矣。”子路拯溺者，其人拜之以牛，子路受之。孔子曰：“鲁人必拯溺者矣。”孔子见之以细，观化远也。
这个写的非常好！ 也向我们展示了整个
如果你做了好人好事，你不收奖励，那么其他人也会受影响，不敢收。最后整个国家的好人好事反而少了。 &amp;gt; 这类不对结果负责的行为，最后只会导致整个团队的风格是鼓励辛苦，而不是鼓励结果。
这是一个测试页面，第一篇摘抄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Placeholder Text</title>
      <link>http://example.org/posts/placeholder-text/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/placeholder-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoji Support</title>
      <link>http://example.org/posts/emoji-support/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/emoji-support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
